<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE mteval SYSTEM "ftp://jaguar.ncsl.nist.gov/mt/resources/mteval-xml-v1.3.dtd">
<mteval>
<srcset setid="example_set" srclang="Arabic">
<doc docid="doc1" genre="nw">
<p>
<seg id="1"> رود لارسن: الشرق الاوسط "برميل بارود بفتيل مشتعل" </seg>
</p>
<p>
<seg id="2"> اوسلو 6-2 (اف ب) - اعتبر تيري رود لارسن الموفد السابق للامم المتحدة الى الشرق  الاوسط ان الوضع في هذه المنطقة لم يكن يوما على درجة الخطورة التي هو عليها  اليوم مشبها المنطقة ب"برميل بارود بفتيل مشتعل". </seg>
</p>
<p>
<seg id="3"> وقال رود لارسن متحدثا للاذاعة العامة النروجية "ان ار كاي" انه "يمكن الان  تشبيه المنطقة من عدة نواح ببرميل بارود بفتيل مشتعل". </seg>
</p>
<p>
<seg id="4"> واضاف "اعتقد ان الوضع اكثر صعوبة وتعقيدا وخطورة مما كان عليه منذ عقود  عديدة". </seg>
</p>
<p>
<seg id="5"> ومن بين الازمات القائمة او الكامنة في الشرق الاوسط ذكر رود لارسن النزاع  العربي الاسرائيلي والملف النووي الايراني والازمة بين لبنان وسوريا. </seg>
</p>
<p>
<seg id="6"> وقال ان "كل ذلك يعيدنا الى مسائل قيم جوهرية واراء تجعل الوضع معرضا في اي  لحظة للخروج عن السيطرة اكثر مما كان عليه في الايام الاخيرة". </seg>
</p>
<p>
<seg id="7"> ولم يذكر رود لارس صراحة اعمال العنف التي تخللت التظاهرات في العالم الاسلامي  احتجاجا على نشر رسوم كاريكاتورية عن النبي محمد في الصحف الاوروبية مكتفيا  بالتشديد على ضرورة "الحوار" بدل "رشق الحجارة واضرام النيران". </seg>
</p>
<p>
<seg id="8"> وقام متظاهرون باحراق مبنيي السفارتين الدنماركية والنروجية في دمشق السبت  فيما احرقمبنى يضم مكتبا للسفارة الدنماركية في بيروت، ردا على نشر الرسوم في  ايلول/سبتمبر في صحيفة يلاندس بوستن الدنماركية واعادة نشرها فيما بعد في عدد من  وسائل الاعلام الاوروبية وفي طليعتها مجلة "ماغازينيت" النروجية. </seg>
</p>
<p>
<seg id="9"> ورود لارسن مكلف حاليا مراقبة تطبيق قرار مجلس الامن الدولي 1559 الذي ينص على  نزع سلاح الميليشيات والمجموعات المسلحة في لبنان، ومن بينها بنظر المنظمة  الدولية حزب الله الشيعي اللبناني ومجموعات فلسطينية. </seg>
</p>
</doc>
<doc docid="doc2" genre="nw">
<p>
<seg id="1"> كوفي انان سيخصص قيمة جائزة زايد لانشاء مؤسسة للزراعة وتعليم البنات في افريقيا </seg>
</p>
<p>
<seg id="2"> دبي 7-2 (اف ب)- قال الامين العام للامم المتحدة كوفي انان انه سيخصص قيمة جائزة  زايد الدولية للبيئة التي تسلمها مساء الاثنين في دبي وتبلغ قيمتها 500 الف دولار  لاقامة مؤسسة للزراعة وتعليم البنات في القارة الافريقية. </seg>
</p>
<p>
<seg id="3"> واكد انان في كلمة اثناء حفل تسلم الجائزة انه قرر "استخدام (قيمة) الجائزة  لاطلاق مؤسسة ساتولى بعثها لتعمل في افريقيا في مجالي الزراعة وتعليم البنات". </seg>
</p>
<p>
<seg id="4"> واوضح انه اختار "الزراعة لان الشعوب الافريقية في حاجة الى ثورة خضراء وتعليم  البنات لانه لا توجد وسائل اخرى اكثر فعالية للتنمية". </seg>
</p>
<p>
<seg id="5"> وتمنح جائزة زايد الدولية للبيئة التي اطلقت سنة 1998 باسم مؤسس دولة الامارات  العربية المتحدة الشيخ زايد بن سلطان ال نهيان، مرة كل سنتين للاشخاص الذين  يتميزون في مجال الدفاع عن البيئة. وتبلغ القيمة الاجمالية لجوائزها مليون دولار. </seg>
</p>
<p>
<seg id="6"> واضافة الى انان حصلت منظمة "ميلينيوم ايكوسيستم اسيسمنت" التي تتخذ من  ماليزيا مقرا لها وتضم حوالى 1360 خبيرا في مجال البيئة، على جائزة البحث العلمي  التي تبلغ قيمتها 300 الف دولار. </seg>
</p>
<p>
<seg id="7"> وتقاسم وزير البيئة الاندونيسي السابق اميل سليم والسناتور انجيلا كروبر  المسؤولة عن مؤسسة للدفاع عن البيئة في ترينيداد وتوباغو الجائزة المخصصة  للمنظمات غير الحكومية التي تبلغ قيمتها مئتي الف دولار. </seg>
</p>
<p>
<seg id="8"> وكان نائب رئيس الامارات رئيس الحكومة حاكم دبي الشيخ محمد بن راشد آل مكتوم  استقبل انان الاثنين. </seg>
</p>
<p>
<seg id="9"> واكد الشيخ محمد خلال المقابلة التي تركزت على ملفي العراق والنزاع العربي  الاسرائيلي "ضرورة اللجوء الى فض النزاعات وحل المشاكل سلميا بعيدا عن العنف  وسباق التسلح والكيل بمكيالين ضمانا لاحقاق الحق وتوفير العدالة والحرية لجميع  الشعوب" بحسب وكالة انباء الامارات. </seg>
</p>
<p>
<seg id="10"> وجاء تسليم جائزة زايد الدولية للبيئة ضمن ندوات ومؤتمرات تعنى بالبيئة  تستضيفها دبي بينها الدورة الاستثنائية التاسعة لمجلس ادارة برنامج الامم المتحدة  للبيئة والمنتدى الوزاري العالمي للبيئة. </seg>
</p>
<p>
<seg id="11"> كما استضافت دبي المؤتمر الدولي حول التصرف في المنتجات الكيميائية الذي اختتم  الاثنين وبحث سبل الحد من مخاطر المنتجات الكيميائية في العالم. </seg>
</p>
<p>
<seg id="12"> وكان يفترض ان يتم في المؤتمر تبني اتفاق بهذا الخصوص غير ان مسؤولا في الامم  المتحدة قال لوكالة فرانس برس ان ذلك لم يتم بسبب مشاكل تتعلق خاصة بالتمويل. </seg>
</p>
</doc>
</srcset>
</mteval>
